{
  "questions": [
    {
      "id": 1,
      "question": "Qui a peint 'Le Déjeuner sur l’herbe' ?",
      "choices": [
        "Édouard Manet",
        "Claude Monet",
        "Gustave Courbet",
        "Pierre-Auguste Renoir"
      ],
      "answer": "Édouard Manet"
    },
    {
      "id": 2,
      "question": "Quel écrivain est l’auteur de 'Voyage au bout de la nuit' ?",
      "choices": [
        "Albert Camus",
        "Louis-Ferdinand Céline",
        "Jean-Paul Sartre",
        "André Malraux"
      ],
      "answer": "Louis-Ferdinand Céline"
    },
    {
      "id": 3,
      "question": "Quel réalisateur a signé le film '8½' en 1963 ?",
      "choices": [
        "Federico Fellini",
        "Michelangelo Antonioni",
        "Ingmar Bergman",
        "Pier Paolo Pasolini"
      ],
      "answer": "Federico Fellini"
    },
    {
      "id": 4,
      "question": "Quel compositeur a écrit l’opéra 'Don Giovanni' ?",
      "choices": [
        "Giuseppe Verdi",
        "Wolfgang Amadeus Mozart",
        "Richard Wagner",
        "Gioachino Rossini"
      ],
      "answer": "Wolfgang Amadeus Mozart"
    },
    {
      "id": 5,
      "question": "À quel mouvement artistique appartient Pablo Picasso au début du XXe siècle ?",
      "choices": [
        "Impressionnisme",
        "Cubisme",
        "Surréalisme",
        "Expressionnisme"
      ],
      "answer": "Cubisme"
    },
    {
      "id": 6,
      "question": "Quel écrivain russe a écrit 'Crime et Châtiment' ?",
      "choices": [
        "Léon Tolstoï",
        "Fiodor Dostoïevski",
        "Anton Tchekhov",
        "Nicolas Gogol"
      ],
      "answer": "Fiodor Dostoïevski"
    },
    {
      "id": 7,
      "question": "Le film 'Citizen Kane' (1941) est souvent considéré comme le plus grand film de l’histoire du cinéma. Qui l’a réalisé ?",
      "choices": [
        "Orson Welles",
        "Billy Wilder",
        "John Ford",
        "Alfred Hitchcock"
      ],
      "answer": "Orson Welles"
    },
    {
      "id": 8,
      "question": "Qui a peint la fresque 'La Création d’Adam' dans la chapelle Sixtine ?",
      "choices": ["Léonard de Vinci", "Raphaël", "Michel-Ange", "Botticelli"],
      "answer": "Michel-Ange"
    },
    {
      "id": 9,
      "question": "Quelle romancière britannique est l’auteure de 'Orgueil et Préjugés' ?",
      "choices": [
        "Mary Shelley",
        "Virginia Woolf",
        "Jane Austen",
        "Charlotte Brontë"
      ],
      "answer": "Jane Austen"
    },
    {
      "id": 10,
      "question": "Quel architecte est à l’origine de la chapelle de Ronchamp, chef-d’œuvre du modernisme ?",
      "choices": [
        "Le Corbusier",
        "Frank Lloyd Wright",
        "Mies van der Rohe",
        "Oscar Niemeyer"
      ],
      "answer": "Le Corbusier"
    },

    {
      "id": 11,
      "question": "Quel réalisateur a signé le film 'Inception' en 2010 ?",
      "choices": [
        "Christopher Nolan",
        "Denis Villeneuve",
        "David Fincher",
        "Ridley Scott"
      ],
      "answer": "Christopher Nolan"
    },
    {
      "id": 12,
      "question": "Quel écrivain français a remporté le prix Goncourt 2021 pour 'La plus secrète mémoire des hommes' ?",
      "choices": [
        "Michel Houellebecq",
        "David Diop",
        "Mohamed Mbougar Sarr",
        "Leïla Slimani"
      ],
      "answer": "Mohamed Mbougar Sarr"
    },
    {
      "id": 13,
      "question": "Qui est l’artiste contemporaine connue pour ses installations d’araignées monumentales, notamment 'Maman' ?",
      "choices": [
        "Marina Abramović",
        "Louise Bourgeois",
        "Yayoi Kusama",
        "Jenny Holzer"
      ],
      "answer": "Louise Bourgeois"
    },
    {
      "id": 14,
      "question": "Quel photographe américain est célèbre pour ses portraits en noir et blanc de célébrités et d’anonymes ?",
      "choices": [
        "Annie Leibovitz",
        "Robert Mapplethorpe",
        "Diane Arbus",
        "Richard Avedon"
      ],
      "answer": "Richard Avedon"
    },
    {
      "id": 15,
      "question": "Quel architecte britannique a conçu le gratte-ciel 'The Shard' à Londres ?",
      "choices": [
        "Norman Foster",
        "Renzo Piano",
        "Zaha Hadid",
        "Richard Rogers"
      ],
      "answer": "Renzo Piano"
    },
    {
      "id": 16,
      "question": "Quel designer français est célèbre pour ses créations épurées et futuristes comme la chaise Louis Ghost ?",
      "choices": ["Jean Nouvel", "Philippe Starck", "Ora-Ïto", "Patrick Jouin"],
      "answer": "Philippe Starck"
    },
    {
      "id": 17,
      "question": "Quel musicien islandais est connu pour ses compositions mêlant sons électroniques et orchestraux, notamment dans les films de Denis Villeneuve ?",
      "choices": ["Ólafur Arnalds", "Jóhann Jóhannsson", "Sigur Rós", "Björk"],
      "answer": "Jóhann Jóhannsson"
    },
    {
      "id": 18,
      "question": "Quel écrivain américain est l’auteur du roman 'Middlesex', lauréat du prix Pulitzer en 2003 ?",
      "choices": [
        "Jonathan Franzen",
        "Jeffrey Eugenides",
        "Don DeLillo",
        "Paul Auster"
      ],
      "answer": "Jeffrey Eugenides"
    },
    {
      "id": 19,
      "question": "Quelle artiste japonaise est célèbre pour ses installations immersives de pois et de miroirs ?",
      "choices": [
        "Yayoi Kusama",
        "Yoko Ono",
        "Toshiko Horiuchi",
        "Chiharu Shiota"
      ],
      "answer": "Yayoi Kusama"
    },
    {
      "id": 20,
      "question": "Quel réalisateur mexicain a remporté l’Oscar du meilleur réalisateur pour 'La forme de l'eau (The Shape of Water)' ?",
      "choices": [
        "Alejandro González Iñárritu",
        "Guillermo del Toro",
        "Alfonso Cuarón",
        "Carlos Reygadas"
      ],
      "answer": "Guillermo del Toro"
    },
    {
      "id": 21,
      "question": "Quel traité a mis fin à la Première Guerre mondiale ?",
      "choices": [
        "Traité de Versailles",
        "Traité de Trianon",
        "Traité de Brest-Litovsk",
        "Traité de Francfort"
      ],
      "answer": "Traité de Versailles"
    },
    {
      "id": 22,
      "question": "Quelle dynastie régnait sur la Chine lors de la construction de la majeure partie de la Grande Muraille ?",
      "choices": ["Tang", "Han", "Qin", "Ming"],
      "answer": "Ming"
    },
    {
      "id": 23,
      "question": "Quelle bataille marque la fin de l’expansion napoléonienne en Europe ?",
      "choices": ["Austerlitz", "Iéna", "Leipzig", "Waterloo"],
      "answer": "Waterloo"
    },
    {
      "id": 24,
      "question": "Quel empire a été dirigé par l’empereur Ashoka au IIIe siècle avant J.-C. ?",
      "choices": [
        "Empire Maurya",
        "Empire Gupta",
        "Empire Khmer",
        "Empire Mongol"
      ],
      "answer": "Empire Maurya"
    },
    {
      "id": 25,
      "question": "Quel pays africain fut connu sous le nom d’Abyssinie avant 1941 ?",
      "choices": ["Érythrée", "Soudan", "Éthiopie", "Somalie"],
      "answer": "Éthiopie"
    },
    {
      "id": 26,
      "question": "Quelle conférence, tenue en 1884-1885, a organisé le partage de l’Afrique entre puissances européennes ?",
      "choices": [
        "Conférence de Vienne",
        "Conférence de Berlin",
        "Conférence de Yalta",
        "Congrès de La Haye"
      ],
      "answer": "Conférence de Berlin"
    },
    {
      "id": 27,
      "question": "Quel fleuve traverse la ville de Budapest ?",
      "choices": ["Danube", "Elbe", "Vistule", "Tamise"],
      "answer": "Danube"
    },
    {
      "id": 28,
      "question": "Quelle civilisation précolombienne a bâti la cité de Machu Picchu ?",
      "choices": ["Aztèque", "Inca", "Maya", "Olmèque"],
      "answer": "Inca"
    },
    {
      "id": 29,
      "question": "Quel roi de France a révoqué l’édit de Nantes en 1685 ?",
      "choices": ["Louis XIII", "Louis XIV", "Henri IV", "Louis XV"],
      "answer": "Louis XIV"
    },
    {
      "id": 30,
      "question": "Quel est le plus grand désert chaud du monde ?",
      "choices": ["Kalahari", "Gobi", "Sahara", "Arabie"],
      "answer": "Sahara"
    },

    {
      "id": 31,
      "question": "Quel cinéaste suédois est l’auteur du film 'Persona' (1966) ?",
      "choices": [
        "Ingmar Bergman",
        "Carl Theodor Dreyer",
        "Lars von Trier",
        "Andrei Tarkovski"
      ],
      "answer": "Ingmar Bergman"
    },
    {
      "id": 32,
      "question": "Dans quel pays a été tourné le film 'Stalker' (1979) d’Andreï Tarkovski ?",
      "choices": ["Russie", "Ukraine", "Géorgie", "Pologne"],
      "answer": "Ukraine"
    },
    {
      "id": 33,
      "question": "Quel réalisateur italien a signé le film 'La Dolce Vita' (1960) ?",
      "choices": [
        "Luchino Visconti",
        "Federico Fellini",
        "Michelangelo Antonioni",
        "Pier Paolo Pasolini"
      ],
      "answer": "Federico Fellini"
    },
    {
      "id": 34,
      "question": "Quel film de Jim Jarmusch met en scène plusieurs conversations dans des taxis situés dans cinq villes différentes ?",
      "choices": [
        "Dead Man",
        "Night on Earth",
        "Ghost Dog",
        "Coffee and Cigarettes"
      ],
      "answer": "Night on Earth"
    },
    {
      "id": 35,
      "question": "Qui a réalisé 'Dogville' (2003), fable minimaliste tournée sans décors réels ?",
      "choices": [
        "Lars von Trier",
        "Thomas Vinterberg",
        "Gus Van Sant",
        "Harmony Korine"
      ],
      "answer": "Lars von Trier"
    },
    {
      "id": 36,
      "question": "Quel film de Michael Haneke a remporté la Palme d’Or en 2012 ?",
      "choices": ["Funny Games", "Caché", "Amour", "Le Ruban blanc"],
      "answer": "Amour"
    },
    {
      "id": 37,
      "question": "Quel réalisateur américain est connu pour des films comme 'Magnolia', 'There Will Be Blood' et 'The Master' ?",
      "choices": [
        "Wes Anderson",
        "Paul Thomas Anderson",
        "David Lynch",
        "Richard Linklater"
      ],
      "answer": "Paul Thomas Anderson"
    },
    {
      "id": 38,
      "question": "Dans 'Paris, Texas' (1984) de Wim Wenders, qui interprète le rôle principal ?",
      "choices": [
        "Harry Dean Stanton",
        "Dennis Hopper",
        "Harvey Keitel",
        "Jack Nicholson"
      ],
      "answer": "Harry Dean Stanton"
    },
    {
      "id": 39,
      "question": "Quel cinéaste japonais est l’auteur de 'Les Contes de la lune vague après la pluie' (1953) ?",
      "choices": [
        "Yasujiro Ozu",
        "Kenji Mizoguchi",
        "Akira Kurosawa",
        "Masaki Kobayashi"
      ],
      "answer": "Kenji Mizoguchi"
    },
    {
      "id": 40,
      "question": "Quel film de David Lynch met en scène un mystérieux accident sur Mulholland Drive à Los Angeles ?",
      "choices": [
        "Blue Velvet",
        "Lost Highway",
        "Mulholland Drive",
        "Inland Empire"
      ],
      "answer": "Mulholland Drive"
    },

    {
      "id": 41,
      "question": "Quel réalisateur français a signé le film 'Les Quatre Cents Coups' (1959), considéré comme un manifeste de la Nouvelle Vague ?",
      "choices": [
        "Jean-Luc Godard",
        "François Truffaut",
        "Éric Rohmer",
        "Claude Chabrol"
      ],
      "answer": "François Truffaut"
    },
    {
      "id": 42,
      "question": "Quel film de Jean-Luc Godard, sorti en 1960, a marqué une rupture radicale avec le cinéma classique français ?",
      "choices": [
        "Pierrot le Fou",
        "Le Mépris",
        "À bout de souffle",
        "Alphaville"
      ],
      "answer": "À bout de souffle"
    },
    {
      "id": 43,
      "question": "Quel cinéaste français est connu pour ses films poétiques et naturalistes tels que 'La Vie de Jésus' et 'L’Humanité' ?",
      "choices": [
        "Bruno Dumont",
        "Arnaud Desplechin",
        "Leos Carax",
        "Benoît Jacquot"
      ],
      "answer": "Bruno Dumont"
    },
    {
      "id": 44,
      "question": "Qui a réalisé 'De rouille et d’os' (2012) et 'Un prophète' (2009) ?",
      "choices": [
        "Jacques Audiard",
        "Xavier Beauvois",
        "Cédric Klapisch",
        "Bertrand Bonello"
      ],
      "answer": "Jacques Audiard"
    },
    {
      "id": 45,
      "question": "Quel réalisateur français a signé 'Holy Motors' (2012), œuvre surréaliste portée par Denis Lavant ?",
      "choices": [
        "Leos Carax",
        "Bertrand Blier",
        "Gaspard Noé",
        "Claire Denis"
      ],
      "answer": "Leos Carax"
    },

    {
      "id": 46,
      "question": "Quelle est la capitale de l'Inde' ?",
      "choices": ["Bombay", "New Delhi", "Hanoï", "Katmandou"],
      "answer": "New Delhi"
    }
  ]
}
